>Обьясните своими словами, как вы понимаете, как работает прототипное наследование в Javascript

У каждого объекта есть свой прототип, можно сказать первоначальный родитель, от которого он наследует методы и свойства и этот объект является клоном прототипа, дополняя его
